中大調查：47%受訪者贊成同性婚姻合法化，四成反對

台灣立法院會今年 5 月通過同性婚姻專法草案，台灣成為亞洲同性婚姻合法化首個國家。中文大學亞太研究所今日發表最新民調結果，顯示本港四成七（47%）市民認為香港應讓同性戀者註冊結婚，但亦有近四成市民（39.5%）反對，表示不知道的受訪者則有 11.3%。

亞太研究所於今年 6 月 17 日至 20日，透過電話成功訪問了 732 位 18 歲以上的市民，詢問他們關於同性婚姻的看法。調查結果顯示，有四成七（47%）的受訪市民認為香港也應該讓同性戀者註冊結婚，認為不應該者有 39.5%，有 2.2% 受訪者認為「無所謂」，另有 11.3% 的受訪市民回答「不知道」或「很難說」。

51%認同終院判決，同性配偶應有公務員配偶福利

香港終審法院上月裁定公務員同性配偶享有公務員配偶福利，及可以選擇合併報稅，51.1% 受訪市民對裁決表示認同，不同意的百分比則為 39.1%，另外有 9.8% 受訪者表示「不知道／很難說」。

至於香港能否在未來十年合法化同性婚姻，近半（48.1%）受訪者認為「機會很小」，更有一成（10.1%）受訪者認為「完全沒有機會」。認為香港有「很大」或「頗大」機會在未來十年合法化同性婚姻的受訪者，分別有 7% 及 18.8 %。

逾六成受訪者同意應可繼承伴侶財產

調查又問及市民對在外地結婚的同性伴侶享有社會福利及其他公民權利的看法。調查結果發現，贊成同性伴侶可享有在港申請領養子女，及可申請承繼伴侶財產的比例，分別有 53.5% 及 65.2%，反對率則分別為 39.4% 及 24.1%。

但如果涉及申請綜援，及以配偶身份申請公屋，市民贊成同性伴侶可以享有同等權利的比例，則分別只有 34.2% 及 39.3%，反對率則為 57.7% 及 51.9%。